---
title: >-
    شمارهٔ ۳ - زبان حال فاطمه صغرا زمان حرکت حضرت سیدالشهدا (ع)
---
# شمارهٔ ۳ - زبان حال فاطمه صغرا زمان حرکت حضرت سیدالشهدا (ع)

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از مدینه چون شه لب‌تشنه با افغان و زاری</p></div>
<div class="m2"><p>شد به راه کربلا عازم به عزم جان‌نثاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دست زد بر دامنش صغری غم‌پرور که بابا</p></div>
<div class="m2"><p>این دل من چون کند بعد از تو اندر سوگواری؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کردی از حرف خدایی نی همین پرخون دل مرا</p></div>
<div class="m2"><p>صبر و طاقت از دل غمدیده من شد فراری</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>خوش تسلی می‌دهی بر من تو از پایان دوری</p></div>
<div class="m2"><p>آه اگر جانم نمودی بی‌تو یک دم پایداری</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>جان بابا در مدینه بی‌کسم مگذار و مگذر</p></div>
<div class="m2"><p>رحم کن بر من که درد بی‌کسی دردیست کاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>اعتباری داشتم از سایه لطف تو بر سر</p></div>
<div class="m2"><p>می‌کشد کارم به خواری آخر از بی‌اعتباری</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>آنچنان پندار کز اطفال تو هستم</p></div>
<div class="m2"><p>پس مرا همره ببر بابا پی خدمتگذاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>شاه دین گفت ای علیله دختر شیرین‌‌زبانم</p></div>
<div class="m2"><p>خون دل کردی مرا ازین گفتگو از دیده جاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>تو به چشم من چو نوری و به چشم باب خود جان</p></div>
<div class="m2"><p>جان من پایان نداد این سفر جز غمگساری</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>تو نداری طاقت لب‌تشنگی چون ما که هر دم</p></div>
<div class="m2"><p>بر کشی از قلب سوزان ناله بی‌اختیاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>تاب چندان بر دلت نبود که بینی خیل عدوان</p></div>
<div class="m2"><p>تیغ بر کف بهر قتلم رو کنند از هر کناری</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>صبر نتوانی نمود از غارت قوم ستمگر</p></div>
<div class="m2"><p>هر طرف شو می‌درد گوشی برای گوشواری</p></div></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>کو چنان صبری که اندر قتلگه از بعد قتلم</p></div>
<div class="m2"><p>بنگری در هر طرف غلطیده در خون گلعذاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>چون سکینه ترسم از سیلی شود روی تو نیلی</p></div>
<div class="m2"><p>تو علیلی و نداری طاقت اینگونه خواری</p></div></div>
<div class="b" id="bn15"><div class="m1"><p>ترسم از سیلی شود روی تو نیلی</p></div>
<div class="m2"><p>تو علیلی و نداری طاقت اینگونه خواری</p></div></div>
<div class="b" id="bn16"><div class="m1"><p>عمه‌ها و خواهرانت بس بود بهر اسیری</p></div>
<div class="m2"><p>خوار و سرگردان به هر جا چون اسیران تتاری</p></div></div>
<div class="b" id="bn17"><div class="m1"><p>(صامتا) تا می‌توانی گریه کن در این مصیبت</p></div>
<div class="m2"><p>تا نمایی مزرع امید خود را آبیاری</p></div></div>